### 工程重大安全事故罪
第一百三十七条 建设单位、设计单位、施工单位、工程监理单位违反国家规定，降低工程质量标准，造成重大安全事故的，对直接责任人员，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金；后果特别严重的，处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。

#### 最高人民法院最高人民检察院公安部关于办理涉窨井盖相关刑事案件的指导意见
高检发〔2020〕3号 2020年3月16日　全文在第 46 页

#### 最高人民法院 最高人民检察院 关于办理危害生产安全刑事案件适用法律若干问题的解释
(自2015年12月16日起施行)　全文见第82页
实施刑法第一百三十七条规定的行为，因而发生安全事故，具有本条第一款规定情形的，应当认定为“造成重大安全事故”，对直接责任人员，处五年以下有期徒刑或者拘役，并处罚金。
……实施刑法第一百三十七条规定的行为，因而发生安全事故，具有本条第一款规定情形的，对直接责任人员，处五年以上十年以下有期徒刑，并处罚金。

#### 最高人民检察院 公安部关于公安机关管辖的刑事案件立案追诉标准的规定（一）
公通字〔2008〕36号  2008年6月25日
第十三条［工程重大安全事故案（刑法第一百三十七条）］建设单位、设计单位、施工单位、工程监理单位违反国家规定，降低工程质量标准，涉嫌下列情形之一的，应予立案追诉：
（一）造成死亡一人以上，或者重伤三人以上的；
（二）造成直接经济损失五十万元以上的；
（三）其他造成严重后果的情形。

